\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		%\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
		
	
		
		\textnormal{Ideja ovog projekta je olakšati i modernizirati razmjenu društvenih i video igara. Upravo iz toga proizlazi i sam naziv - GameEx. GameEx je web stranica namijenjena za iznajmljivanje i razmjenu društvenih igara. Svatko tko posjeduje društvenu igru, ali ju nema s kime igrati, ili posjeduje ekipu za igranje, ali ne i društvenu igru, ili pak ni jedno ni drugo, moći će se prijaviti, pronaći i označiti ono što ga zanima i prepustiti sustavu da odradi ostalo.\newline}
		\textnormal{Korisnici koji bi sigurno bili zainteresirani za ovakav način povezivanja ljudi su osobe svih dobnih skupina, ponajviše, jer, kako raste popularnost novih društvenih igara, tako raste i njihova cijena. Cilj GameEx-a je učiniti da sve igre budu dostpne svima. Slične ideje postojale su još 2017., ali, nažalost, ostale su tek na međusobnim razmjenama korisnika web foruma kao što su: \href{https://boardgamegeek.com/forum/13/bgg/trades}{Board Games Geeks Trades}
		ili pokušaji da se to provede u djelo koji nisu doživjeli daleki razvoj:
		\href{https://boardgamegeek.com/trade/proposeuser}{Propose a trade - BBG}.
		\newline
		\newline}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth]{slike/boardgame_trade_geeks.png}
			\centering
			\caption{Board game trade geeks}
			\label{fig:primjer1}
		\end{figure}
		
		\textnormal{Također su tu i razvijene web stranice za iznajmljivanje i kupnju igara, ali one ne omogućavaju povezivanje korisnika i zajedničko igranje:
		\href{https://boardgameexchange.com/}{BoardGameExchange}.
		\newline
		\newline}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth]{slike/boardgame_rentals.png}
		\centering
		\caption{Board game exchange}
		\label{fig:primjer2}
	\end{figure}
		\textnormal{
		\newline
		Naša glavna zamisao je povezati ljubitelje igara, omogućiti im što veći izbor novih i zanimljivih igara te učiniti igre dostupne svakom korisniku.\newline Dvije vrste korisnika koji bi se mogli registrirati na GameEx su:}
		
		\begin{packed_item}
			\item \text{Iznajmljivač}
			\item \text{Igrač}
			
		\end{packed_item}
	
	
		\textnormal{\newline Također, registrirani su i korisnici odgovorni za uređivanje i stvaranje računa:}
		
		\begin{packed_item}
		\item \text{Moderator}
		\item \text{Administrator}
		\end{packed_item}
	
	\section{Uloge korisnika}
		\subsection{Igrač}
		
		\textnormal{Svaki igrač ima popis igara koje posjeduje i može otvoriti oglas kojim traži druge igrače za igranje svoje ili posuđene igre. Ukoliko igrač ne posjeduje igru, može izabrati neke od dostupnih, odnosno oglašenih, igara. Da bi se organiziralo zajedničko igranje igre igrač mora stvoriti ili pronaći već stvorenu grupu koja nije do kraja popunjena. Ukoliko igrač stvara novu grupu postaje njezin vlasnik.  Da  bi  igrač  koristio  aplikaciju,  mora  se  registrirati  s  korisničkim  imenom, datumom rođenja,  lozinkom i  email  adresom.  Nakon  popunjavanja  podataka,  na  njegovu email adresu se šalje link kojim može potvrditi svoj račun. Igraču se dodjeljuje privremena fotografija, samo s njegovim inicijalom, koju kasnije može promijeniti u osobnim podatcima. Igrači mogu preko tražilice dodati na svom profilu igru koju posjeduju te će na profilu imati dostupan popis svih vlastitih igara. Mogu i predložiti novu igru na web stranici kao i vlastitu igru označiti opcijom da su je voljni mijenjati s drugima.}
		
		\subsection{Iznajmljivač}
		\textnormal{Iznajmljivač se također registrira preko aplikacije, no njega, kako bi dobio potrebna ovlaštenja, dodatno treba potvrditi i administrator. Iznajmljivačeva email adresa se koristi za transakcije preko PayPala koje su u potpunosti sigurne, a dodatno treba unijeti puni naziv firme, adresu, telefon, web adresu i oib. Svaki iznajmljivač može prijaviti neadekvatno rukovanje igrom, izgubljene dijelove ili bilo kakva oštećenja. Ukoliko su prijave legitimne, igrači su dužni platiti dogovoreni iznos kazne iznajmljivaču. Jednako kao i igrači, iznajmljivači mogu na svoj profil dodati igre koje posjeduju, predložiti novu ili vlastitu igru dati u zamjenu za drugu. 
		}
	
		\subsection{Moderator}
		\textnormal{Moderator se ne može registrirati sam, već to čini administrator. Nakon što ga administrator registrira, moderator na vlastitu e-mail adresu dobiva poziv za moderiranje. U poruci se nalazi poveznica, putem koje moderator potvrđuje svoj korisnički račun, te automatski generirana inicijalna lozinka pomoću koje se može prijaviti na aplikaciju. Moderator ima ovlasti za dodavanje, uređivanje i brisanje društvenih igara te vidi prijedloge za nove igre od strane igrača i iznajmljivača. Ukoliko vidi da je predložena već postojeća igra, šalje stranicu navedene igre korisniku koji ju je predložio te taj prijedlog briše s popisa prijedloga. Također može uređivati i brisati recenzije, te vidi i može brisati poruke iz svih razgovora kako bi se izbjegli neprimjereni komentari i neželjene situacije. }
		
		\subsection{Administrator}
		\textnormal{Administrator ima ovlasti poput ostalih registriranih korisnika. No, uz to ima i pristup bazi podataka u kojoj se nalazi popis svih korisnika te njihovi osobni podaci. Osim što može pretraživati i vidjeti sve podatke o korisnicima, može ih i uređivati ili brisati. Administrator daje dozvolu za prijavu iznajmljivača kako bi se izbjegla zloupotreba. Također stvara račune moderatorima unosom njihovih korisničkih imena i e-mail adrese. Nakon što administrator stvori moderatora, moderator dobiva poziv za moderiranje na e-mail adresu koji treba prihvatiti otvaranjem dobivene poveznice. }
		
		\section{Grupe - kako funkcioniraju?}
		\textnormal{ Vlasnik grupe je igrač koji je tu grupu stvorio. On može igrače u grupu dodati direktno putem pozivnice (igrači potvrđuju pozivnicu na svom profilu) ili traži članove objavom oglasa na koji se mogu javiti ostali igrači. U oglasu je potrebno definirati približnu lokaciju na kojoj će se igrati igra. Prilikom slanja zahtjeva za ulazak u grupu, također i igrač mora unijeti svoju približnu lokaciju. Nakon što igrač pošalje zahtjev za ulazak i prije nego što igrač uđe u grupu, vlasnik ga mora potvrditi. Vlasnik igrače iz grupe može i izbaciti, a svaki igrač može i dobrovoljno izaći. Aplikacija šalje obavijest vlasniku nakon što u grupi ima dovoljan broj igrača. Nakon završne provjere igrača, vlasnik potvrđuje nastanak grupe. O tome su obaviješteni svi igrači te u kalendaru označavaju kad su slobodni. Vlasnik na temelju označenog definira termin igranja. \newline}
		\textnormal{Nakon što prođe termin igranja, igrači si mogu međusobno ostaviti recenziju s ocjenom što misle jedno o drugome kako bi pomogli u formiranju novih grupa. Ukoliko se pojedini igrač nije pojavio na igranju igre, on ne može ostaviti recenzije drugim igračima, a ni drugi igrači ne mogu njemu.\newline }
		\textnormal{Grupe imaju \textit{chat} u kojem igrači mogu međusobno razgovarati. Igrači također mogu razgovarati i s iznajmljivačima, neovisno o grupi u kojoj se nalaze.\newline	  }
		
		\eject
		
		
	